砌機 問題

我想砌部cpu用i7 8700k display用RTX2080為主 扲黎打機用 仲想整個水冷 同想問下水冷用邊隻好啲 一體式定咩好 求個砌機list 筆直10k-20k內 麻煩晒

幫你唔到

你留幾多畀水冷件

唔知你full list 又唔寫水冷畢直 好難同你諗架喎

唔好咁啦

水冷我應該用一體式果隻算 聽個fd講 粒cpu 8700k同8700唔超頻既話係無分別？ 我而家果個都係超頻版 但我新手 未試過超頻 我唔識砌機 剩係諗左張display同粒cpu既方向

飛馬到copy
電腦配置
Intel Core i7-9700k Tray
$3450
ASUS Z390 ROG MAXIMUS XI HERO
$2455
G.Skill Trident Z Royal DDR4 3200 16GB(2x 8GB) Gold
$2100
ASUS ROG Strix RTX2080 O8G GAMING
$7200
Samsung 970 Evo Plus 500GB
$950
WD Blue 3TB (WD30EZRZ)
$566
Antec HCG GOLD 750w
$989
NZXT H700i (ATX)
$1480
NZXT Kraken X62
$1129
優惠

請先確認閣下屏幕是否有HDMI接頭及HDMI線，如有需要可免費提供。
0
額外服務 - 了解更多

總計
20868

佢唔識超頻不如用番非k u啦
版又可以低一級

我都係咁打算, 但我見佢budget 咁多... 出一個貴同一個平

Intel Core i7-8700 Tray
$2500
MSI B360 Gaming PRO CARBON
$1190
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
$400
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
$400
MSI RTX2070 VENTUS 8G
$4250
Samsung 970 Evo Plus 500GB
$950
WD Blue 1TB (WD10EZEX)
$316
Corsair RM650X
$780
NZXT H500 - Black
$699
NZXT Kraken X62
$1129

總計
$13213

唔超就買8700啦

同埋下面張list都算可以 水冷唔介意張顯示卡冇保既話就上埋水啦 或者轉Zotac 拆完識裝返都有保

CPU水就用Corsair 或者NZXT 360 一體水
GPU箱有位就加個G12 上個240水 溫度即刻低10度

同我一樣, 但我用緊8086k

8系U, 唔開蓋, 用左水冷都差唔遠....
晚晚打機60~70度,,水溫都只係40度左右
熱力傳唔到入個BLOCK.

張display我升做RTX2080有無問題既？ 有無話咩唔相容咁

扲？

我水冷係砌機果時叫人裝埋 我唔識一陣燒埋
一體式既應該無咁易漏水既？

啲水吸唔到熱？

你唔亂搞 幫你砌嗰個唔水你咪唔會漏囉

巴打試下開蓋裸die上水 好20度

度返張卡長度唔撞位就ok

係IDE導唔到熱出去

我就應該唔會既 買機砌完應該都唔會再打開部機 我呢家果部塵都無清過 係睇砌果個手勢好唔好

機箱個位？ 唔岩機箱可以換第個既 反正都未買

咁就得啦 去馬

我都想買

砌部黎打機幾好阿 去中央田定珍寶好

3C1J 都算ok 總之搞掂張list 拎去砌 唔好亂聽佢改

新手最易俾腦場啲人水去清死貨

我知阿 佢話無貨就去第間啦我 佢叫得你換既都多數都倉底貨

我唔識砌機嘛 新手

我都係由0開始自己砌第一部機

只可以同你講要有耐心同埋唔好一開始就砌靚件 好易緊張砌錯砌漏

我都驚自己砌錯 始終未試過 要學都買啲平既件黎整 唔會揾呢部搞

我舊果舊無用水冷果啲嘛 搞得差漏水就出事 叫人砌安全啲先

巴打 我跟你LIST

轉2080 轉Noctua NH-U12S

Intel Core i7-8700 Tray
$2500
MSI B360 Gaming PRO CARBON
$1190
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
$400
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
$400
MSI RTX2070 VENTUS 8G
$4250
Samsung 970 Evo Plus 500GB
$950
WD Blue 1TB (WD10EZEX)
$316
Corsair RM650X
$780
NZXT H500 - Black
$699
NZXT Kraken X62
$1129

總計
$13213

各位巴打想問下 轉顯示卡同CPU洗唔洗換埋其他野 因為部電腦都用左3年
而家係i3 4160 同 GTX 950想換i5 8600k/9600k + GTX 1660

識野阿巴打 我都係轉2080 唔用水冷？ 好似好啲 又無咁嘈

老化就煩喎 我舊果部 連塵都無清過 勁懶

其他野應該問題唔大 係ram要睇下個速度 好似係

水冷 嚇到我瀨屎 冇錢再買成部機

應該無事既 一體式好似安全

咁都好啲 如果要好煩用返其他散熱好過

未聽過一體式有問題喎
i7 2080 水好d

我都係咁諗 水好似好啲 又靜

係阿 對我黎講 靜都好緊要

前排去3c1j比list 入面Hx1000i牛。跟住話無貨叫我轉hx1000 話差唔多仲平$100天～

幾間都無呢件野？

樓主咁懶仲玩水冷，你地係唔係玩膠佢

不論自組水和一體水，裡面嘅液體其實都要換

一體水到時到候就要買個新嘅，樓主應該都唔識或懶得換零件，放棄算吧

除非樓主每兩，三年就砌過陪新機都仲可以考慮下

有～但有一間齊料d。為左方便想係佢度執晒，之後又話幫我訂1/2日有咁囉

啲水要換架咩 不過2-3年換機應該都差唔多時間

其實如果佢話得一件貨無 我去第到買返黎 比佢砌得唔得？

得～不過會收加工費，不過多數最後會好好人咁比折你，免左個加工費

緊係要啦

就連自組水都建議每年換一次，一體水點會唔洗

不過你肯換機就唔洗理啦

我寧願換水150一支都好過換件千千聲

咁都得啦 如果幾間都差件 起碼可以去第到買

一年換一次都好煩喎 但自組既 好難砌

一體水其實唔太需要一年一次既

買啲有fill port 既一體水 到溫度感覺高咗先換

我玩一體水個時3年先換 同埋換都唔難 放水入水就 ok

一體水都可以換水既？ 我以為封死

類似Kelvin S36嗰種可以換

不過3年用1千換水冷再戰3年 計返都好抵玩

部機玩到咁耐咩 幾年後又變左廢機

我部2代i7都仲用得 俾咗家人做上網機

09年砌部AMD 宜家仲用緊黎上網BT

其實得閒清下塵 啲件唔好成日熱著行係可以用到5年既 再小心啲可以6年

當然 唔想煩既平平地砌部風冷都可以玩3年（不過要ippc防塵扇）

09年既機 到呢家仲用到

你地啲電腦頂到咁耐我果部 先大約2年已經明顯變慢左咁

8700k建議都開蓋 個溫度差太遠喇

待機通常3字頭路過

巴打你呢個咩監控黎 其實我本身都想買1080 但上網睇好多都話無貨 開蓋意思係打開個主機箱

開蓋係將粒CPU 打開將入面既散熱膏換其他

唔識呢啲 唔明

你唔超既話唔好煩呢啲 一開蓋就無保養

雖然有冇保粒U都冇壞過

我待機2字尾 full load 5字尾 自組水加貓扇ippc

巴打你出機未?? 一齊出

Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM)
Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
MSI B360 GAMING PRO CARBON
MSI GeForce® RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6
Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 2666MHz C16 Red (CMK16GX4M2A2666C16R)
Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB
NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte Black
Noctua NH-U12S

我未阿絲打 我要等裝修好先出
Intel Core i7-8700 Tray
MSI B360 Gaming PRO CARBON
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
MSI RTX2080 VENTUS 8G
Samsung 970 Evo Plus 500GB
WD Blue 1TB (WD10EZEX)
Corsair RM650X
NZXT H500 - Black
NZXT Kraken X62
我咁樣出
光碟機是但買個
同埋我都買windows10
我而家部機之前無左windows7賣 自己上網揾win7裝 果時win10我驚用唔慣 不過呢家都驚

唔好用 3000 MHz 用返 2666MHz
聽樓上悲傷人巴打講

Intel Core i7-8700 Tray
MSI B360 Gaming PRO CARBON
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-2666 MHz Black
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-2666 MHz Black
MSI RTX2080 VENTUS 8G
Samsung 970 Evo Plus 500GB
WD Blue 1TB (WD10EZEX)
Corsair RM650X
NZXT H500 - Black
NZXT Kraken X62 or X72
NZXT G12

我睇上面hoodie巴打個list話x62 廢青巴打推薦x72
咁邊樣好
咁樣出有無咩問題阿絲打

我唔用水冷 嚇到我潮吹 冇錢再砌機 做雞都唔惦

無咁易既 咁多人都裝水冷
反而我打機廢 買過部機都係廢先慘成日比人話廢 睇唔明我做緊咩

睇完呢條片 塔扇CP值好似高D

水冷係靜嘛 我打機 除左槍game係唔開聲玩 靜對我黎講好啲

你另外買external optical drives? h500都冇位裝
8700冇k唔駛買360啦, 轉x72你箱都要轉埋
隻nzxt g12要另外夾隻aio架喎

無位裝光碟機？咁啲驅動碟點算？
咁我用返x62? aio咩黎 新手唔識

windows usb裝, driver 上網裝
x62夠啦, 再熱極都係喺個蓋下面, 轉x72都係冇乜作用
aio - all in one 一體式水冷

未驅動網卡上唔到網喎好似
g12佢唔係包晒 剩係要砌上去咩？ 我上網睇佢果舊野應該齊左

g12淨係得第一張個舊 個冷排另外買
裝完win 10基本上都會自動裝埋基本driver

明啦 巴打有無冷排推薦 應該唔係 我之前自己裝windows 之後都要再驅動網卡 唔係既話上唔到網

你問我既話 我建議張卡唔駛上水
g12 $249 x42 $860 拎筆錢去買strix 2080仲好

你想穩陣啲一係入定driver喺手指, 冇必要裝個driver額外買碟機

參考下

原來依家又靜靜雞出返299 plan
巴打可以唔駛捱貴砌機費

ps 諗住加多兩把a12x25 貓扇
但係飛馬好似仲未update
可能要pm問下有冇得訂

水冷靜過風冷唔係絕對
因為水冷都係要靠風扇黎帶走個熱力
所以出到黎都未必會比風冷靜

其實基本上你係唔洗怕
因為windows 10 你裝完有插lan 線好多時佢都已經係可以上到網
windows 10 本身個driverbase 其實好撚屈下 真係唔洗擔心
有乜事你其實都可以連返手機就可以
光碟機真係唔洗買

其實最怕係佢漏水姐 我上網睇啲人話張卡有時會上到成80度咁 我驚佢風扇會轉得嘈
裝定個網卡驅動 其他再上網裝都得既

你有budget梗係買strix 2080, 唔計上水, 呢張算係頂級散熱

張卡珍寶冇得A8G, 轉呢張O8G

原來係咁 因為我上網睇果時啲人話 佢風扇轉速係慢啲 所以無咁嘈 但開到盡應該一樣？ 不過我多數玩啲game其實唔啲大作果啲 我玩開lol war3 killing floor 2 食雞果啲咁

長智識得我仲停留緊係win7年代

學囉咁簡單 禁幾個制姐

其實啲2080有咩分別我都唔知 我係上網見啲人話好 2080ti太貴我玩既game又食唔盡 所以選2080

麻煩晒阿巴打

巴打咁樣掂唔掂
有2種ram係因為我揾唔到本身個list果條 無黑 得紅色 唔知有無分別 之後見到你果條 加埋落去 邊條ram好啲

轉速都係睇溫度變
其實真係唔差得遠 怕漏就轉風冷
好多風冷都唔會好高轉速 大部分都係1500轉頂
除非你換左佢把扇

RGB Pro 其實即係發光板 用落分別唔大
如果你想幻彩詠香江咁如以用
唔想咁光就揀返無RGB
反正水冷同顯示卡都有光

原來係咁 差唔遠既話同上面優格絲打用既塔散係咪無咩分別？因為我再前一部機 試過個風扇係明顯聽到佢轉既聲 好嘈

原來係咁既 多個光咁 不過就算有光 我擺機放枱底都唔覺眼

你可以睇返review
貓頭鷹唔少塔散noise level 都低過水冷

如果唔會嘈既話都得喎 反正我都係驚佢會嘈 其實我呢家呢部都唔嘈 不過係打機會疾下疾下咁

底板ram都無問題，牙石信仰咪b360f
光污染 rgb pro，睇你自己鐘意邊樣
jumbo無2080 o8g，一係你去法奧飛馬砌埋送上門

近排砌左部同你差唔多嘅電腦
只不過我係i7-9700k ，用asus z390 底板
ram 係rgb個款
我係新手，第一次就砌咁嘅spec，做左好多research，睇完又睇先砌到個list
我覺得水冷就靚仔啲，靜啲
上網睇都無見人漏水
暫時開心使用中

o8g好過我果到果張卡既？

不過我唔識超頻 買k版無咩用

9700k唔超都快過8700
超頻比想像中簡單

uefi bios小學雞都識超

咁又係既 粒u本身都勁啲

我呢家果部都係超頻版黎 不過我無試過用

係咪因為無9700賣所以迫住買k版

唔係 我舊呢部都係上網問list買 不過果時唔知超頻咩黎 以為一直有 用左一排先知原來要開

O8G 係預先超頻版黎
佢本身頻率高過A8G
所以係會好少少

係, 我見你個張都 $6799, 咁不如買oc版 $6999

巴打 你好似愈砌愈貴咁

好正常
多數D 巴打見到你差少少就可以上埋某D 件就會建議你上
諗好就趁早買 唔係個心十五十六就只會張list 慢慢加上去

都差唔多咋喎

係阿 講講下又升貴左

係阿 係咁升下升下咁魔鬼

你依家情況同我之前一樣

唔好愈砌愈上 唔係你有排都出唔到機

緊係唔會 有筆直限住既 同埋我都未裝修好 仲有時間諗

我有一個問題

點解飛馬同香港終端
打機LIST都係推

8700
ASUS TUF Z390-Plus Gaming (Wi-Fi) ATX/ASUS TUF Z390M-PRO GAMING (WI-FI)
Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black
2070 / 2080

係唔係上面幾樣野夾埋 效能會發揮到比 8700+B360+2080+Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 2666MHz C16 Red (CMK16GX4M2A2666C16R) 好好多??

原因可能係有好多既 我唔係做呢行又真係唔太清楚
多數佢張既list 都係有寫明係幾多錢用黎做乜 盡可能都會用到盡筆數
又或者係某堆件入貨比較多就會推某堆件

但如果就咁比較既話 (唔睇底板黎計)
1. 8700 + 2*8GB 3000MHz + 2080
2. 8700 + 2*8GB 2666MHz + 2080

咁1 係點都好過2 少少 因為ram 點都係比較高頻
咁你話會唔會好好多就未必 但點都係好過就係鐵一般既事實

加上Z 板可以俾到你既升級範圍都係大過B 板
因為你日後可以買返粒K 板U 黎做升級超一超佢
但其實成件事又好似有少少膠咁 為左未來可能升級多少少選擇既話
同埋ram 上到3000MHz 都算係超頻既一部分

如果你真係想買Z 板 + 3000MHz RAM 既話其實真係加多少少買埋8700K
唔係就有少少唔係用盡塊板既感覺
所以多數話到唔超頻既都係普通U + B板 + 2666MHz
唔係就多數係KU + Z板 + 3000MHz or above

8700+2080

Corsair RMx Series™ RM650x 80Plus Gold 650W Fully-Modular PSU 係唔係已經夠?
洗唔洗上Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU??

火牛愈高W 係唔係食電D??

顯示卡呢張 MSI GeForce® RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6

顯示卡可以加錢揀張好啲

其實係唔會既
即係你買1000W 牛 但整體上可能用200W 咁
只不過買牛係要預full loading power 再預多少少
睇返你用黎做乜而定 會預日後升級用就再預大少少
正常650W 都夠用

因為8700唔需要勁底板 而z390用料比b360好好多 asus底板又比較穩陣 d budget就放係顯示卡到 corsair vengence lpx就賣性價比

不過lpx都似清貨 我好少見人買

咁我8700 + 2080 用650W 算
下一次再砌機就成部換
因為自己唔識砌

我一直以為用B360 會拖慢8700 CPU 同 2080 顯示卡

想問如果同價位z390 b360 比較的話
ASRock 華擎 Z390 Pro4 Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 ATX M/B HK$ 1010
ASUS 華碩 ROG STRIX B360F-GAMING B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1105
U都係8700
邊塊版用料會好D

pro4用料好d

唔會 只要唔超頻無分別

自己搞都好易真心 因為岩位就會插到
最多係線材收得無咁好 但點都好過俾鋪頭砌

只要係Z 板用料正常黎講都會好過B 板
因為佢地要預埋K 板U 既供電

機都未識砌超咩頻

超頻係唔係會食電D? 會食幾多電??
咁我窮人 係唔係唔應該超頻 玩射擊遊戲??

係會食電左 因為佢功率都係會大左
但食多幾多電又真係好難講
就算你超左頻但係唔同loading 都會有唔同既功率消耗
但講真打機既話 超完同無超個感覺可能唔算太大
因為最主要都係睇返display card level
ram 其次 最後就係cpu (推唔推得盡)
超完可能都係within 1-2fps 差距 所以就真係唔太建議

如果你係講緊display card 超頻既話
本身display card 超到既空間都唔算太大 但個影響都唔會話好大

有錢就用Rtx2080ti 想平少少就1080ti 唔建議用2080

2萬3砌到ti 加多幾千

我仲心大心細緊

8700+2080+ 2666RAM 2塊底板用邊隻好D?

MSI B360 GAMING PRO CARBON $899
ASUS ROG STRIX B360-F GAMING $1050

睇你自己有無牌子偏好
我個人偏向asus > msi

我都係鍾意asus 因為部機用左6年都係冇事
我依家部機6年前 高登到砌3000蚊打LOL
佢狂SALE 我幫襯佢 然後我1次過比晒3000蚊 叫我等陣黎拎機
過左10分鍾 佢打電話黎話粒U冇貨 要轉其他比我
好痴線 比人咁呃法

23k超左筆直啦 而且我玩既game需求都無咁大

等你比完錢先話無貨

算 唔開名 部機用左6年 仲開到機 但玩LOL愈黎愈LAG
上個月去高登 見到間野都未執

冇你甘好氣

不過應該都正常 部機都6年 啲硬件都跟唔上

1TB SSD 買邊隻好?

Samsung 970 EVO Series - 1TB PCIe NVMe - M.2 SSD $1999
Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB $1749

SSD 係唔係唔好安裝 FIREFOX 同 CHROME
安裝去HDD度 得唔得??

我覺得個影響唔太大
你鐘意裝邊度都可以
SSD 主要都係建議裝返loading 量大既野
就好似windows game photo/video editing software
firefox / chrome 你用落感覺都唔會有乜分別 裝落去意義唔太大

我會買970 evo plus
速度上快過970 evo 好似仲係韓國製
但點解你個價evo 會貴過evo plus

香港終端 抄返黎
慢D 反而貴D

咁我SSD 淨係裝GAME
HDD 裝 firefox chrome 同防毒

咁迅雷裝係HDD 好唔好??
我真係驚整壞左SSD

咁流量大既就放左HDD 好少少既
雖然而家SSD 又真係無咁易壞
但點都係有個理論上限值係度

我仲諗住ssd剩係擺windows 其他擺晒hdd

巴打覺得疽無需要裝防毒？ 我呢家部機都無裝防毒 但又好似無咩事咁

我淨係知SSD裝WINDOWS 同GAME

裝到無晒位先用hdd

怕既咪裝返D 基本野
bitdefender free edition 都已經夠用

其實好多野都可以裝
就好似剪片執相咁 放係SSD 入面做係爽好多

之前唔知係邊到睇 啲人話裝咗防毒 中毒既機會仲大左

陰謀論?
如果係中國既防毒就應該真係會既

唔知 好耐之前聽返黎 啲人話本身無防毒都無事 但裝完過無耐成日偵測到中毒
所以我呢家部機無裝過防毒 一係就中左毒不過自己唔知

如果你部機無乜重要野又真係唔多怕既
有乜事最多重裝windows 無眼屎乾淨盲

係阿 洗左佢一了百了 係自己中咗毒都唔知姐不過

無計 除非係會拖慢你部腦既毒 唔係正常都唔會知 係唔裝防毒既情況下

小紅傘防毒 安唔安全??

所以我而家果部好似無中毒咁 其實中左唔知

我用firefox上google都會比bitdefender block

小紅傘 我用左6年 平安無事 但安裝左之後好似好食ram 拖慢左部機

巴打你出機未?? 一齊出

2個新手 去黃金 高登比人水

我唔想搬部機 返屋企
都係貴小小 搵網店搞 飛馬 香港終端 是但一間

未出阿 我裝修好先出

我諗住係1j出

巴打 你點解唔去是但一間網店做? 見你話失業

我以為你買左機添
我仲等待到7月先去買
仲要買埋mon
好傷荷包...

咁大鑊...

真係冇社交 it入面數哩類最慘

底板用 ASUS ROG STRIX B360-F GAMING
一部電腦可唔可以有 1個SSD 2個Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD??

少年巴
如果淨係得一部腦
其實用Docking會唔會划算啲?

咁我可唔可以放 1個SDD 2個Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD?

ASUS ROG STRIX B360-F GAMING
NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte Black

B360-F有6個SATA位
基本上可以插6隻SSD/HDD
H500最多可以插SSD同HDD 各3隻

另外你SSD出M.2定SATA?

SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB

即係開左部機 之後同時可以用到 1個SDD 2個HDD ??

咁既話理論上可以有7個Driver添

可以
In case 如果要再加HDD
留意返HDD既厚度仲有無位就OK

我2個 Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD放係下面火牛隔離個位到??

呢2個位放D咩? 英文唔好

無錯
放前面唔靚仔嘛

2.5" HDD / SSD

其實呢塊asus板係垃圾板
但係推好少少asus板就會貴多兩百 三百蚊
仆街香港人睇錢行先 邊個平就買邊個
咁點解唔用其他品牌嘅？
又要asus信仰 又窮 得呢塊就中價錢又有wifi 藍牙就算

其他牌子同價位可以揀
msi z390 mpg edge ac
asrock z390 phantom gaming 6
GIGABYTE Z390 AORUS PRO WIFI

asus 就建議上z390 F A E以上

可以安心出機 有排用
1個Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB 裝GAME
2個HDD裝

有信仰真係一件壞事

謝謝 巴打建議
我唔超頻 決定出ASUS ROG STRIX B360-F GAMING 8700 2080 2666RAM

你見到條list 用asus底板同顯卡就知咩事
btw 塊板唔啱超頻 同埋應該好易壞

如果唔駛敗家眼
同價錢應該可以砌好少少

我部機愈砌愈咸濕 過左 BUDGET

ASUS ROG STRIX B360-F GAMING 8700 2080 2666RAM 1TBSDD 2隻HDD 3TB

其實你幾多Budget

3tb咁大

兩隻3TB無問題
我都有插住4隻係DOCKING

15000蚊

原來你仲咸濕過我 4隻HDD 3TB

睇

我都係誰諗住1tb加500gb ssd我呢家都部 加埋晒全部野500gb都無

上網睇仲好

上網唔清

我打算 15000蚊 再加 3000蚊 買AOC - AG322FCX 31.5吋弧面 遊戲專用液晶顯示屏 144Hz 1920x1080

32吋 1080p 感覺上睇落都有起格feel

半夜嚇親

我都未試過down落黎睇

咁大容量

如果我玩超頻 條LIST有冇問題??

你都砌到愈黎愈貴

asrock 板不了
轉返微星 / 華碩 / 技嘉會好少少
其他望落都無乜問題 nzxt 機箱可能會有少少熱 但真係幾靚下

仲心大心細 因為我呢部老爺機 除左上網 乜GAME都玩唔到
LOL 低效都LAG 唔想玩
成世人部電腦都未試過 高階

in Asus we trust

邊隻好?

MSI MPG Z390 GAMING EDGE AC ATX $1685
Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI ATX $1679
ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX $1730
ASUS TUF Z390-Plus Gaming (Wi-Fi) ATX $1599

香港終端 我參考下
應該會搵飛馬砌

打機lag會唔想玩 我呢家果部pubg中效都lag 已經變左睇人打機

出去砌係咪最好諗住去1j 我上網睇見過有人話正x砌機呃錢

唔記得 2-3年前砌既好似

自己砌先係最好

頭三塊都可以 睇你鐘意咩牌子

好 我簡ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX

超頻我個散熱 頂得順??

我依家部機

唔係好超好勁點都夠用既

高登買返黎D線 已經係咁

唔識執線 唔識加卡 唔識加SDD

執線唔識唔緊要
其他兩樣野真心好易

有心 買過部算 都5 6年

點解唔買AG322QCX 2K 144Hz
係貴過你選果部1080p 144Hz的1千蚊左右度

AG322QCX 2K 144Hz 玩唔到高效 ??

8700 + 2080 玩2K 既話
玩all high 應該大部分game 都有100 fps or above
玩all ultra 既話預跌10 - 20fps 左右 (同all high quality 比)

咁2K MON 平時睇AV 係唔係會起格??

都係144Hz 1920x1080 玩高效 睇片 穩鎮D

=。=我未試過用2k睇av
及我未買mon同機...
要等到7月...唉

你睇av開全屏幕嗎...

感覺上32吋1080p 加上用電腦個陣距離比較近
可能會覺得有少少明顯起格出現

咁我諗應該都唔多會既
我好少睇所以真係唔太清楚
但我諗主要都係睇片源 就好似你用4K 電視去睇TVB 既膠劇 (全高清制式)
你都未必會覺得起格

係

=.=
你dl av係咩格式file?
1080p定以下720p?

應該唔會起格掛...
利申...我未睇過av
諗緊down唔down來睇
定等我到7月轉mon及機才算=.=

有心 1080P 144HZ 穩鎮D

我舊果部比個fd用

飛馬 2隻8700 有問分別??

Intel Core i7-8700 Box 2535
Intel Core i7-8700 Tray 2520

tray冇stock fan, 水貨

水貨 不了

如果差小小tray不了， 200以上可以考慮

即係呢隻係行貨Intel Core i7-8700 Box 2535??

乜8700冇k都仲咁貴
睇黎9th真係冇乜進步

你問下飛馬

8700k同9700k都係差小小

呢樣係真

心大心細 2隻 邊隻好?

Corsair Carbide Series® 270R Windowed ATX Case
NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte Black

呢2隻先岩

Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass - White
NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte Black

睇落應該賊船個隻散熱會好少少
但我自己係nzxt 既fans

我心結就係H500前面個蓋打唔開 (聽巴打講過話可以打開 要用手指甲搞)

275R 前面個蓋打得開 仲有隔塵網

tray 啫係散片咁解
有機會係漢科保或jumbo保
都可以話係水貨嘅 但係有人保 就唔理啦
如果係真水貨 會講明嘅

兩隻都係散熱差嘅箱睇樣啦

唔知jumbo個啲會唔會一換一, 不過intel可以rma, 問題不太

H500 好好砌嘅 spec都幾好 入風都算OK嘅
275R 就corsair嘅關係會難砌啲 spec好過H500 整體上好正
最大缺點係入風差 可以拆走前面板解決
不過唔係人人都接受到呢個做法

如果你接受到拆前面 我會建議275R 唔得就H500
建議兩款機箱都加風扇
PS 白色好正

通常唔夠貨或者價平嗰陣先會入jumbo貨
佢哋都係淘寶返 自己保
如果真係有壞 應該可以即刻換俾你(要係jumbo鋪頭搞)
btw CPU真係唔易壞(正常無意外嘅話)

H500 同275R 係唔係一樣前面送2個風扇 後面又送1個風扇??

值唔值得加多 1千6百蚊

將ASUS ROG STRIX B360-F GAMING + 8700+2666RAM
換 ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX + 9700K +3200RAM

補充 唔識超頻

超頻而家基本上都係一頻 ... 未裝windows 前開左x.m.p
之後你想超既話 asus 有AI 一鍵超頻 理論值上比人手差少少但都可以接受

H500 就一上一後 前面其實係for 水冷用 超方便
275R 就一前一後

未裝windows 前開左x.m.p 我搵網店砌 唔知佢地會唔會幫我整
咁複雜 唔識 決定唔玩超頻

咁我唔玩水冷 即係唔洗用 H500
咁我用275R 算

我純打機 呢條LIST 推唔推到 144HZ 1080P MON高效?

因為我唔想 浪費左依家個 60HZ 24寸MON 將來再換 144HZ 1080P MON

無所謂 兩款OK嘅

2070夠推1080p 144FPS

其實唔太關事
H500 佢預設比較好既散熱方法就係用負壓
而前面板個兩個位放風扇其實對整體機箱溫度影響唔太大
最多都係加多個風扇用黎吹住張display card
雖然都有人前面都裝兩把風扇 但整體散熱係無咁好

睇你玩乜game
因為2060 推1080p ultra 平均黎計都有110 fps 左右
2070 比2060 會多返10 - 15 fps 左右

強烈建議唔好係呢個網砌, 啲野賣得比其他地方貴

收到 香港終端都係參考下

但我有個Noctua NH-U12S 用H500 會唔會 頂住上面個 風扇

唔會

香港d英文咁搞笑? 我地講開oem

咁想問如果咁樣用3-5年是否要成個換左佢?

定或是都係要入水???

AIO 水冷 就要睇佢本身有無位俾你入返水入去
但多數佢都係預你夠期就成個換

香港好似不嬲都係用包裝黎分
Box vs Tray 出去同人講oem cpu 反而無乜人知係乜

OK
咁成個換好D...
Thanks~

其實oem係咪只要買夠一定數量就人人都買得上面有巴打話jumbo係淘寶入貨

其實Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 唔洗用Noctua NH-U12S都夠散熱???

慳返400蚊

Tray 板好似要有一定門路先有
佢本身都唔係預你公開賣俾人 只不過係D 商家扲完貨返黎再用低少少既價位放俾客咁解 買完OEM cpu 出左事send 返去intel 佢地都唔會幫你做包養 因為本身真係唔係for 零售用 所以全部都係由代理商自己做保

散熱好 好過散熱唔好 反正塔散係可以不斷重用

但聽講intel只要係真貨就俾rma

只要係零售版就可以 其實一句到尾即係得box set 可以

我就未聽過咩oem cpu
應該係舊時嘅人叫開
可能年代有差異
呢幾年都係叫盒裝 散盒 box同tray

只可以話聯強先係真香港行貨(intel)
其他代理係假香港行貨 但都係香港有保

不過聯強不嬲都係貴價盒裝
你知香港人平一蚊就一蚊
見平就買 其他代理 散裝定盒散都平少少嘅
鋪頭都係焗住入啫

最初目的 係玩射擊遊戲 144HZ 1080P 高效

選擇困難

B360+9400+2070
B360+8700+2070
B360+8700+2080

tray or OEM processors 其實都有人會用
只不過香港用開tray 外國都有地方係叫OEM processors

我部老爺機比屋企人用
佢想玩還願 都玩唔到 我話部機太廢

OEM 同TRAY U 都係intel 唔會理你
全部都係叫你搵返賣家 / 包裝上既所謂代理

但CPU 算係最難壞既件 所以好多人都無乜所謂

H500 咁我洗唔洗好似條片 加多個風扇用黎吹住張display card ???風扇名叫咩?? 等我睇下 要幾錢

你鐘意都可以加 加左好似溫度會跌多少少
但前面就唔好加哂兩把風扇 因為有人review 出黎result 係會無咁好
風扇就睇你鐘意咩牌子要唔要RGB 之類
睇返都係裝14cm 既風扇 多數百幾蚊都有

邊隻好?

Fractal Design Venturi HF-14 High Flow Series 高風量 14CM Case Fan
$150
GELID Silent 14CM PRO PWM $82

不如睇下arctic, Fractal Design要$150買貓扇好過

H500 前面風扇 係120MM 定140MM ??

ARCTIC F12 120mm Low Noise Case Fan
ARCTIC F14 140mm Low Noise Case Fan

自己睇官網spec有大就買大
上抽嗰把都可以考慮換埋

就建議前面兩把A14 pwm (或A14 ippc 2000 ip67 pwm)
上面一把A14 pwm
後面尾抽 可以選擇唔換都得 因為抽風都足夠
如果唔夠先考慮換A12 x25(貴野嚟 optional)

前面兩把A14 pwm (或A14 ippc 2000 ip67 pwM) 上面一把A14 pwm
巴打有心 太貴啦
我都係求其 搵把風扇120MM風扇 吹住張display card

平民化嘅可以買ARCTIC P12(P14) PWM PST
一點都唔算貴 又勁又抵玩

ARCTIC P14 PWM PST - 140mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 82蚊

我依家睇返我以前買開既網都係仲叫緊oem, 睇黎純粹係你地港人同我地北美既分別

有冇巴打對MON 有研究??
我個ACER 60HZ 1080P MON
有時會出現 變粉紅色 有時會變深粉紅色 之後幾秒就消失左
係唔係代表個MON 就黎收皮??

可能卡有問題
線插唔實都有可能

vga(d-sub) port?

係插VGA線

換條新嘅vga線 或轉dvi線(如有的話

有可能係條線插唔實
我機箱顯示卡個插口 有粒螺絲爛左 我用膠紙封住

岩岩睇到 我學呢個鬼佬咁 將後面同上面個風扇 安落前面2個風扇位到 散熱係唔係會好D? 我又有一個 Noctua NH-U12S

佢後面有講到唔同裝法出到黎對CPU 同GPU 既溫度影響 (兩風扇)
睇返佢出到黎既result
應該係上後抽出再唔要上面個塊隔塵網出到黎溫度係最好

問過網店 上面個塊隔塵網 唔會跟機
要自己去 NZXT度拎 好似係

咁我決定H500 2個風扇裝係前面 上後就唔裝風扇

下點會唔跟機啊 我上個月幫人砌左部H500i 都有係度

我搞錯 NZXT S340 先係
依家問緊 H500 等回覆

痴線

我明明記得樓主好耐之前已經問砌機list
現家都未搞得點
頭先求其咁睇下，見到個nvme 1tb和hdd 3tb，機箱用h400(玩水冷?)，然後又見到用8700
到底發生左咩事

俾我影響到佢用8700 2080
樓主潛左水

如果用8700，我真係選2600x算了
再唔係等多二，三個月出ryzen3xxx
一黎8700用膏，二黎根本唔值咁貴

我等唔到 部老爺機 頂唔順

r.i.p

你應該認錯人
隻機箱用唔到水冷？ 本身諗住8700k 但唔會超頻

無潛 係你地講啲野太深我插唔到嘴

問左2間 H500 上面個塊隔塵網 唔會跟機
因為係出風位黎

佢本身就已經包左係入面 (原廠預設)
買完返去就會無左咁搞笑? 雖然佢本身出風位加多塊隔塵係有少少膠

冇問H500I
可能H500I 先有跟機掛

睇返review 真係會有 (H500 / H500i)

係北美oem = 冇盒散裝
所以先話係你地香港同我地北美既分別

出條60HZ 1080P MON
BT 玩 LOL OW CS 暢順 LIST比我

砌未,年中開始加價wo

i5-9400F +2060 夠唔夠玩??

CUP 定 顯示卡加價??

ram先

砌啦砌啦
2080+8700 但又要用3000蚊買144HZ 1080P MON
但我用緊呢個60HZ 1080P MON 仲好新淨

144hz mon 1080p用9700表示

其實8700+2070 都夠 144HZ 1080P MON 開高效 玩apex??

行2k 基本啦

唔買2K MON 驚睇AV起格

ultra setting 咪120 左右
high setting 咪穩到144

1080P 60Hz mon 真係求奇都推得到60fps lol
係144Hz 先係關口

咁8700+2070都夠做
慳返D錢 買 144HZ 1080P MON

ram跌喎

點解D 電莖MON 唔識減價既

因為冇仆街廠炒ram炒harddisk

點解D人話 剪片用AMD好??
咁我8700+2080+B360 應該點改??
將來我可能 主要剪片 ----> 打機

睇你係用乜software 剪
但大部分情況下 (8700 vs 2700X 黎計)
adobe 系列既都係8700 > 2700X
因為都係睇返個software 係食多核定係高頻
多核就係AMD 嬴 高頻就係intel 嬴 (adobe 黎計8700 好過2700X 少少)

我將來會剪4K片
唔知用咩軟件剪4K片 有冇介紹 (剪片新手)

剪Sony RX0 II既片

用乜機拍唔重要

你可以參考下呢度

我自己就用開After Effects (For Windows) / Premiere Pro (For Windows) / Final Cut Pro (For Mac only)

參考個連結 唔係咁識睇

如果用After Effects (For Windows) / Premiere Pro (For Windows)
我8700+2080+B360 都夠做?

係咪用黎搵食?
係搵食機就可能要轉下
唔係既話都應該可以

唔係搵食機 純粹個人喜好

興趣既話無乜大問題既

巴打如果要一體水冷我有個全新未開 Corsair H115i PRO RGB水冷無用,可以平D比你
詳情TG聯絡我:

我將上 1TB Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 入落 MSI GeForce® RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6 UP上去MSI GeForce® RTX 2080 GAMING X TRIO 8GB GDDR6 好唔好??

其實Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB 都夠我用??

budget加小小咪唔洗煩

冇錢 仲要用3000蚊買MON
仆街政府 4000蚊仲未派

4000蚊...下年啦

遲啲再加ssd, 如果放game買隻平小小, 例如sata ssd都ok

其實換完分別都唔係好大
兩張display card 都係咁上下 除左ventus 熱少少之外
正常黎講500GB SSD 應該係夠用有凸

但你又話要剪片 剪片放係SSD 入面剪會好好多
再唔係就將cut 出黎既cost 升返好少少既CPU for 你剪片順返少少用

係啊 遲下我要剪片
CPU再升上去就係呢隻?
Intel® Core™ CoffeeLake i7-9700K 3.6GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151

你幾時先砌到機

有心 我都係想要 Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2
加上我唔識砌機 唔識安裝WIN10落SSD 比網店搞 算

就快呢幾日
愈睇砌機POST 愈心大心細
就黎痴線

砌同拆 我淆底 衰手會整爛
巴打 你搵到工未??
求其去飛馬 香港終端 其他網店 做住先
吊住命先

附近屋村電腦鋪 做住先都得 好多請人

拆同砌其實真係最易 真係唔洗咁驚

係 日後你真係會剪得比較多個陣
就自己將ram 由16GB 加到上32GB
正路黎講都應該夠哂有凸 但我諗為興趣都好少會上到咁盡

原來剪片都會食RAM
初頭以為只係CUP 顯示卡

主要係CPU 其次係RAM 再落去先會到DISPLAY CARD
之後剪個陣順唔順就會睇係SSD 剪定係HDD 剪 (讀寫速度)
display card 係剪片入面主要都係負責effect / playback

所以打機list 同剪片list 正常係會有分別
但打機list 多數都可以去到基本剪片機巴要求
但係搵食機就另計 某D 位就要再加強

呢樣係真
走線札線真係煩 一路砌個陣就要諗定條線係乜位入會比較好

D線係唔係可以剪短?? 定係唔可以剪
定係夾硬搵位室返靚仔

長度係固定無得剪短
所以想走線走得好少少既多數都係用模組牛/半模牛
起馬線材比較少 唔會執得咁辛苦

孤男寡女

硬件台有真絲?冇可能嘅

有都唔出奇 之前都有個裝貓頭鷹塔散間接自爆既絲打

去買MON AOC - AG322FCX
係唔係同佢講 我要檢查光點同死點?

買個陣要問定包唔包零光死同講價
講明包就可以任你睇 記得double check

打算去price睇睇
邊度便 邊度買
佢地標左價 仲可以講價?

打算去price睇睇
邊度便 邊度買
包唔包零光死 我會記得問

電莖mon通常好少display, price有去到可能冇貨, 最好問下先

好

aoc香港真係賣到好貴

個mon 11kg你call定車都得

隻mon 32吋1080p...

price 個價唔係updated
落返3C 度買應該無死 多數都會包埋零光死 同埋現金會平

感覺上會望到粒粒 FHD 去到32 吋應該都會有顆粒感

岩岩google完 原來3C 解呢3間
雖然唔知係邊 但係入去黃金到搵下先

3C
Capital正都
Centralfield中央田
Comdex匯訊

但我個人會比較推中田 > 正都 > 匯訊

你買左砌機未?優格姐姐
我要參考下你部機再洗唔洗改少少野

未買機 仆街政府 4000蚊仲未派

2080+8700+B360+2666RAM+750W賊船+H500

你買邊隻b360？

ASUS ROG STRIX B360-F GAMING

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB

一定要asus底板?

2080
無你咁pro咁勁直上2080...

同我一樣要1Tb容量
驚用用下就空間不足

你真係等仍出左4000才買??
我諗7月就拎去砌機同買埋mon了...
希望我唔會家人斬死就好了

因為我用緊呢部5年機都係ASUS板
雖然唔知ASUS咩型號 但都捱左咁耐 都未壞過
所以今次新機都想用返ASUS板

傳說4000蚊 聽日4月9號 就頭一批派

哦...

要買唔會降8700頻嘅b360板

巴打你點睇珍寶 我諗住果間

珍寶賣啲嘢仲平過3c, 冇sales煩你, 幾老實

3C1J應該係J最好

哦

咁好?
我都諗諗先
但想問佢會唔會幫我砌埋?(利申未幫襯過,已去過中央田)
有無埋送貨的(問埋)
只知佢珍寶地址係旺角...

砌機就唔知，我次次都去jumbo買料自己砌有次因為jumbo有件嘢冇貨, 去咗中田, 收$嗰條友態度幾差以後除非全世界冇貨都唔去中田

下...有咁的事
我又好似無咩事...可能我好彩掛....
我之前幾次都係幫襯佢的...
係麻煩拎新機就要係瑞星商業大廈度攞機...
行返屋企都幾遠咁

珍寶散件價錢最抵屌
搵佢砌埋就真係無試過
但全部都係俾錢就會幫你砌機 只不過執線都係麻麻
送貨就真係唔多清楚

明白了...

如果我呢張 MSI GeForce® RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6 過熱會有咩後果??
顯示卡過氣 係唔係會打打下機 會LAG機?

死機

利申 試過130度

嚇死我

ventus v2咁廢做咩仲要買

其實顯示卡好難會過熱
2080 可能去到七八十度都係合理水平

如果係熱過佢限制既溫度咪會hang 機 / 定格 / 斷電

冇錢
本身買ASUS ROG Strix GeForce RTX 2070 OC 8GB GDDR6
不過聽巴打們意見 加多幾百蚊上 MSI GeForce® RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6

好難會過熱 咁我都放心D

130 度真係有少少誇張

開側板都有126
最後開大風扇吹先正常

你張乜鬼嘢嚟

10年前既DISPLAY卡
查實死風扇而已

Turing 個玩法係 溫度愈低 boost clock 愈高
ventus v1 超一超 開大少少風扇 應該keep到6x度 2000mhz

v2不了

GIGABYTE RTX2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡

之前諗住派咗四千蚊之後換3600/3700+2080 ventus, 而家諗定第二張都得

v2 好似會再高多2-3 度

十年前你仲敢用
我望到130 度應該都嚇到個心都離一離

個期無野玩咪折磨部廠機

你又更改野...洗錢又升高左
越改越勁的你...
你打3A作品game咩...

好似有人分析過高7-8度都唔出奇

主要玩射擊GAME 1080P 144HZ MON 高效

佢再唔買張LIST 真係只會越黎越貴

7-8 度又真係高左幾多下
雖然影響唔大 但真係怕會短命左

7月zen2
復活後ram加

加，加，加爆佢

死科...
我7月砌機...咁加好多錢...
大Q鑊...

你遲啲砌又有好多變數 聽聞9700f準備出

下下個星期就見到真章

9400F
上網check過得2.9G...
定我check錯？？？

computex有咁早咩？

唔係9400F 係9700F 一粒i5 一粒i7
同埋2.9GHz 係base clock 黎 boost clock 係4.1GHz (9400F)

係播...自膠睇錯...

其實都唔知係唔係, 之前話有9700kf, 今日好似喺第二個post見到有人講9700f

9700F 唔識超頻 所以我想要

ram價

咁想問9700f係唔係用係超頻類型
我只知號碼後面有英文就係超頻用
咁樣我可以無視掛

有k就係超頻u
amd個邊就有x就係挑選過既上等u

咁f唔係超頻咩...
死科...又要再計過價錢數

f係cut左內顯版本
謠傳 溫度會比正常版涼好多,性能更好

正路應該冇9700f嘅, 因為係完全冇乜消息, 反而9700kf就應該有, 超頻佬最愛

即係我有可能要入佢la意思...
又要再計數...
咁死得了...一定比家人斬到身首異處...

算，都係唔轉cpu
照舊用8700

復活前 砌機 平安無事

雖然我都覺KF 機會大好多

你而家條LIST 貴過開頭個條幾多

我初頭預算15000蚊 貴多1千蚊

咁一千都還好

隔離見到

Intel I9 9700K
ASUS GeForce RTX 2070 ROG Strix OC 8GB Video Card
ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING motherboard
G.Skill Ripjaws V F4-3200C16D-16GVKB 16GB Kit (8Gx2) DDR4 3200 Desktop RAM X2
WD 3.5” Black 2TB WD2003FZEX SATA3 7200rpm HDD
Samsung 970 PRO M.2 NVMe SSD 512GB
NZXT Kraken X52 240mm AIO Liquid CPU Cooler
NZXT H500 Tempered Glass Mid-Tower ATX Case - Matte Black/Blue

點解佢唔用ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX??
ASUS ROG STRIX Z390-E GAMING motherboard勁D?

勁少少

不過勁喺啲冇乜用嘅地方

壞MB 普唔普偏
我兩塊用十年都未壞
係咪比人超死多？

其實板我自己覺得唔算太易壞
超頻正常黎講點都會令到壽命短左 但未必係壞既原因 起馬我有部機長開長超用左五年都未出事

板壞多數都係爆電容 / 短路

2隻
邊隻冇咁易壞??

Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 128MB 3.5 Inch HDD
Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD

其實無話邊隻無咁易壞 本身HDD 都算係比較難壞
但理論上黎講企業級應該係好過消費級
但出到黎既數據上係分別唔算太大 (但保養期有分別 企業級會長過消費級)

我本來係想用Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
但又驚驚地
後面 64MB 128MB 係唔係解讀取速度?

cache

用緊兩隻DT01ACA300未驚過

咁我都係用返Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD 性價低D